［反思］內地人民已經富起來，要不是...香港早就...

發覺呢排多咗好多吹噓大陸人幾有錢，食得幾好嘅post（特別係某幾位會員不遺餘力咁開post）

我會思考到底係現今世代思想浮躁，定係金錢至上嘅觀念已經取代咗理性思考呢？

其實，就算係金錢至上呢個觀念都唔適合代入大陸現今情況。大陸根本就唔係money is king，中共先係王，大陸人以為賺到嘅錢係屬於自己嘅？中共甚至地方求其一位權貴只要睇中你嘅財富，就可以隨便安十樣八樣罪名充公或者勒索你全部財產。聽聞有位巴打阿媽就係咁中咗招，呢一刻都仲身處大陸牢房，但老實講呢單只係九牛一毛。房產就更簡單，遷拆辦或者地產商會搵一班外省無賴去騷擾你，甚至打你一身，或者直接用推土機撞你屋企外牆趕走你，最後求其賠返幾萬人民幣過你。

本人更提出一個陰謀論：係大陸，老老實實打工嘅人，如非專業人士，財產膨脹速度可以話只係勉強跟上通脹率。詳情可以睇下廣州或者深圳上海當地市民抱怨樓價升得太快，打工要成世去供一間屋，或者睇下蝸居。

真正快速暴富嗰一班人有啲係早期投機倒把嘅，有啲直頭係走法律嚹，違法去炒賣或者逃稅嘅。呢班「速成有錢人」其實係中共默許嘅，作用係俾其他人睇到確實有「部分人先富起來」，去彰顯自己嘅政績。另外就係呢部分有錢人如果繼續需要所謂嘅政策傾斜（官商勾結），就要送禮俾當地官員，形成利益輸送，部分人先富起來，官員也就富起來了。

最後，除左部分唔係最有錢嘅人一開始就醒水舉家移民，大陸真正有錢嗰班人根本就走唔到。點解我話係陰謀論，係因為既然呢班有錢人或多或少都走過下法律嚹，唔去查你嘅咪相安無事囉，到需要你成副身家啦，先去起訴你，你都吹唔漲。清朝時期和珅貪儘天下財，乾隆會唔知？養肥你，等你吸儘民脂民膏，再由自己嗰仔抄你家，有錢之餘仲搏得一個好名聲。

所以有時候見到班大陸人喺網上面講自己每個月搵得好多，又買到樓收租時，我面前就不期然浮現一套漫畫情節：一隻家豬同其他動物吹噓自己食得好飽好飽，然後其他動物用同情眼光望住隻豬，而隻豬唔理解係咩意思。

當然，有部分人會話：人哋起碼叫享受過有錢人生活啊，甚至可能部分有錢人成世人都享受，最後中共都未充公財產呢！我只可以講話有時候時也命也，就算係古代都有部分人出身就係大富之家或者皇侯將相，可以肆意妄為，酒池肉林。但呢個世界上更多嘅係普通人，作為一個普通市民，我唔會去羨慕中共統治下嘅人民。到你或者你屋企人出左事，可能因為犯事者係權貴或者權貴親屬，對方非但無罪，更可能反咬一口，令你或者你親人死得不明不白。唔信可以睇下每年有幾多冤案要上訪，最後想上訪嘅人反而被打個半死。

P.S. 我都知寫得太長，多謝部分巴絲有耐心睇完

9up完，舒服曬

tldr

咁我都多謝你入黎

其實有邊個地方唔係？
歐盟要錢
咪又係作d理由
問google同apple攞錢

只能說自己醒水最緊要

講得唔錯，已正評。

老實講，縱觀古今中外，最頂層嘅權貴都唔會將普通人當同類，予取予求。
所以分別中共呢套政治系統同其他政治系統嘅重點係：有咩可以牽制/限制呢班權貴為所欲為呢？
對中共權貴黎講，只有同類，即係其他頂級權貴先可以牽制到。但民主制下，法治底下就可以有其他可以牽制嘅力量。
世界好多嘢都係相對，民主、法治係咪最理想？可能唔係，但對比中共統治黎講，確實係更好。

對唔住，我有錯別字，求肥絲信徒放過我

有一個負評

高汁 但認為每個地方都一樣 例如香港咁 搞貪曾都係一種手段

唔係九十年代中國呃鳩啲香港人上去開廠偷技術, 中國早就...

我都係用番上面答另一位巴絲嘅內容答你：無論任何地方統治階層都係剝削緊普通人，只係程度上有分別。中共嗰套對比民主國家黎講，上層受到嘅牽制更少，人民受到嘅剝削更嚴重。
官商勾結就邊度都有㗎啦，外國會用選舉經費贊助黎換取政策傾斜。我本人雖然唔buy呢一套，但對比其他屍位素餐嘅內地貪官，貪曾算係有做嘢。而且搞貪曾可能以你角度係同抄和珅家一樣，換取民心。但我個人理解上，其實係體現咗我上文所講，民主法治制度裡面對統治階層嘅牽制。

呢樣係陽謀黎，當時確實有政策傾斜，商人逐利，你唔做都總會有人做，當時港商享受外商優惠，而且人工同土地成本大陸真係好低，世界工業重心偏移係大勢所趨，唔好話香港人，台灣日本都好多工廠轉移去大陸。我都識唔少當年去大陸開廠嘅人，大部分都真係發家致富。
當然裡面唔係話冇嘢可以做到，例如部分國家係會將非核心工序轉移去大陸，而核心工序留返係本土。如果當年有呢個共識，中共呢個陽謀就可以破咗大半。

又一高質文屌打迷共五毛黨

純粹有感而發，話說今日見到有個post話咩大陸親戚食餐半島下午茶，嗰下真係反思係咪現今嘅香港人都只會著眼於眼前嘅利益，走去羨慕大陸人。

想平安無事咪做隻乖狗

我答你講 9成既香港人係咁 包括我自己
唔理邊個年齡層都好 速食 膚淺同視野狹窄已經植左入香港人嗰腦度

我個人認為個分別只係早出事同遲出事

主要係香港節奏快，有時候思考係需要過程，生活上嘅壓力令人唔能夠停低思考

所以點解咁多人奶共
分分鐘中共有齊晒d把柄
唔奶唔得

一直認為內地人嘅問題唔係經濟問題
而係覺得經濟可以解決所有嘅問題

不過社會風氣同人民質素都係政策嚟嘅
大陸人今時今日嘅質素都係中共嘅願景嚟
人民質素高就自然想追求更高層次嘅理想
中共就係唔想咁

60年既政權做到d咩

巴打呢篇交章同另一位巴打寫廢除現金害處嗰篇一樣寫得好好
不能同意更多

呢點確實係好諷刺，共產政權下人民最迷信嘅居然係資本。